# Практическое задание 3 - 4

## Вариант %1

## Задание 1

*Максимальная оценка задания: **2** балла*

Дан набор данных:

| tid              | itemset |
| ---------------- | ------- |
| *t<sub>1</sub>*  | *%2*    |
| *t<sub>2</sub>*  | *%3*    |
| *t<sub>3</sub>*  | *%4*    |
| *t<sub>4</sub>*  | *%5*    |
| *t<sub>5</sub>*  | *%6*    |
| *t<sub>6</sub>*  | *%7*    |
| *t<sub>7</sub>*  | *%8*    |
| *t<sub>8</sub>*  | *%9*    |
| *t<sub>9</sub>*  | *%10*   |
| *t<sub>10</sub>* | *%11*   |

### Алгоритм Apriori

Минимальный уровень поддержки равен **%12 / 10** 

1.1. *Самостоятельно* реализуйте алгоритм **Apriori** и продемонстрируйте, как алгоритм перебирает предложенный набор данных. Выведите результат работы алгоритма

1.2. Воспользуйтесь алгоритмом **Apriori** из библиотеки **MLxtend** и выведите результат его работы. Сравните результаты собственной и библиотечной реализации

## Задание 2

*Максимальная оценка задания: **2** балла*

На рисунке представлена классификация различных продуктов. Каждый лист дерева это конкретный продукт, внутренний узел дерева представляет категорию продукта более верхнего уровня.

![image-20211010184517668](%24)

Был получен следующий набор данных:

| tid              | itemset |
| ---------------- | ------- |
| *t<sub>1</sub>*  | *%13*   |
| *t<sub>2</sub>*  | *%14*   |
| *t<sub>3</sub>*  | *%15*   |
| *t<sub>4</sub>*  | *%16*   |
| *t<sub>5</sub>*  | *%17*   |
| *t<sub>6</sub>*  | *%18*   |
| *t<sub>7</sub>*  | *%19*   |
| *t<sub>8</sub>*  | *%20*   |
| *t<sub>9</sub>*  | *%21*   |
| *t<sub>10</sub>* | *%22*   |

Выполните следующие задание:

2.1. Каков размер области поиска наборов элементов, если ограничиваться только наборами, состоящими из простых элементов?

2.2. Минимальный уровень поддержки равен **%23 / 10**. Найдите все часто встречающиеся наборы элементов, состоящие только из элементов высокого уровня в таксономии. Имейте в виду, что если в транзакции появляется простой элемент, предполагается, что все его предки высокого уровня также присутствуют в транзакции. При выполнении данного пункта воспользуйтесь собственной реализацией **Apriori**.

## Задание 3

*Максимальная оценка задания: **2** балла*

Дан набор данных:

| tid  | itemset |
| ---- | ------- |
| *t1* | *%25*   |
| *t2* | *%26*   |
| *t3* | *%27*   |
| *t4* | *%28*   |
| *t5* | *%29*   |
| *t6* | *%30*   |
| *t7* | *%31*   |
| *t8* | *%32*   |

Минимальный уровень поддержки = **%33**

3.1 Найдите частые наборы. При выполнении данного пункта воспользуйтесь собственной реализацией **Apriori**

3.2 Найдите все минимальные генераторы. Оформите этот пункт в виде функции

3.3 К исходным данным добавьте набор ***%34*** и повторно найдите все минимальные генераторы. Значение минимального уровня поддержки оставьте без изменений

## Для справки

1. Машинное обучение. Учебное пособие. Темы: 
   - Поиск наборов объектов. Поддержка и часто встречающиеся наборы элементов. Алгоритмы майнинга набора данных
   - Поуровневый подход: алгоритм Aprior. Алгоритм 4.2
   - Суммирование наборов. Максимальная и замкнутая частота наборов. Минимальные генераторы. Пример 5.2
2. [Apriori Algorithm In Data Mining: Implementation With Examples](https://www.softwaretestinghelp.com/apriori-algorithm/)
